# Création d'un Dockerfile simple

## Pour lancer le projet en local

Il vous faut **NodeJS 20**.

```
npm i
node index.js
```

## Créer un Dockerfile pour cette application NodeJS

Il s'agit d'une application web basique réalisée en NodeJS avec Express.

- Vous devez **créer le Dockerfile** et **build l'image** pour lancer cette application.

Vous devez optimiser votre image pour que l'étape d'installation des dépendances soit supprimée du cache **seulement si** vous modifiez le contenu du fichier `package.json` ou `package-lock.json`.

## Configuration du container

Une fois l'image créée vous pouvez découvrir les différents arguments disponibles pour créer et lancer un conteneur.

- Vous devez lancer votre image afin d'accéder à l'application web **depuis votre navigateur sur votre hôte**.

- Vous devez modifier la variable d'environnement `PORT` pour lancer le conteneur de l'application web avec le port **1337** à l'écoute.

- Vous devez modifier le hostname de votre conteneur pour le faire correspondre à : **mydocker**.

## Comment lancer le container :

Build l'image :

```
docker build -t expressapi .
```

Lancer le container avec l'image :

```
docker run -d -p 1337:1337 --hostname mydocker -e PORT=1337 expressapi
```

-e -> définit des variables d'environnements
--hostname -> définit le nom d'hote du container
